有冇人玩開企業直債，有野想問

最近係FundSupermart睇緊啲直債，見到有好多差唔多到期嘅債券嗰價都有折讓。好似下面呢隻鑫苑置業8.875% bond咁，今年11月22號到期，面值$100但係賣出價只係$85。如果依家買入嘅話hold到今年11月，假設間公司還到錢嘅話我就可以用$85博返$100加利息。

想問問各位我有冇理解錯

還到咪係

咁剩返幾個月我又覺得博得過喎。佢本身拆左間物管公司1895係香港上市，我又覺得佢應該有錢還嘅

我係但係會唔會有其他嘢搞到佢嗰價低水啫

咁咪搏下佢

有企業債ETF 10%
你買一隻死硬

特高風險講到明你都要落搭

本身已經有買每月派息基金，想試下買直價

企債ETF嘅話又要俾佢食一浸管理費

咁短時間MATURE仲做緊80幾蚊
應該真係有D問題喎
又或者可能本身冇咩交投姐

咁高回報有高風險嘛，想緊買佢定穩穩陣陣買永利/香港寬頻直債

我就係覺得冇理由咁著數，佢呢隻唔係專業投資者都玩得，交投應該會多啲🤔

理解冇錯
好可能呢個價已經係好耐之前成交價
你想買，掛1個月單都未必買到

原來間野因為太多債有好多壞消息
間野美國上市
你可以上網搵下

我頭先係牛牛睇佢啲新聞都見到，睇嚟都係搵個下隻算🙈

原來都幾大額架喎 點先計專業投資者？

3 個月 賺15%。賺夠啦 個market 想比你賺下

8球金融資產

1晚 tesla 都唔止啦 買呢D垃圾

一定係咁啦

唔想晚晚睇市，朝早睇港股已經用好多腦

冇理解錯，如果公司唔違約或倒閉。

有錢還唔代表會還。

ETF 0.x% 俾佢賺啦

無錯，佢可以剩係default呢隻債，唔好咁簡單比個yield吸引左，買左你就含撚都無味

咁又未必
有cross default呢樣野

道高一尺 魔高一丈，要default 自然有計仔。